{
    "JavaScript": [
        {
            "id": 1,
            "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es un tipo de dato primitivo en JavaScript?",
            "options": [
            "String",
            "Number",
            "Boolean",
            "Array"
            ],
            "answer": "Array"
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "¿Cuál es el resultado de la siguiente expresión en JavaScript? 10 + \"20\"",
            "options": [
            "30",
            "\"1020\"",
            "1020",
            "Error"
            ],
            "answer": "\"1020\""
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "¿Qué método se utiliza para agregar un elemento al final de un arreglo en JavaScript?",
            "options": [
            "push()",
            "pop()",
            "shift()",
            "unshift()"
            ],
            "answer": "push()"
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para combinar dos arreglos en JavaScript?",
            "options": [
            "concat()",
            "slice()",
            "join()",
            "reduce()"
            ],
            "answer": "concat()"
        },
        {   
            "id": 5,
            "question": "¿Cuál es la forma correcta de escribir un comentario de una sola línea en JavaScript?",
            "options": [
            "/* comentario */",
            "// comentario",
            "<!-- comentario -->",
            "**comentario**"
            ],
            "answer": "// comentario"
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "¿Cuál de los siguientes operadores se utiliza para comparar la igualdad estricta en JavaScript?",
            "options": [
            "=",
            "==",
            "===",
            "!="
            ],
            "answer": "==="
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para obtener la longitud de una cadena en JavaScript?",
            "options": [
            "length()",
            "count()",
            "size()",
            "sizeOf()"
            ],
            "answer": "length()"
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "¿Cuál de las siguientes opciones muestra la forma correcta de declarar una función en JavaScript?",
            "options": [
            "function myFunction() { }",
            "myFunction() { }",
            "def myFunction() { }",
            "var myFunction = () => { }"
            ],
            "answer": "function myFunction() { }"
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "¿Cuál es el resultado de la siguiente expresión en JavaScript? typeof null",
            "options": [
            "\"object\"",
            "\"null\"",
            "\"undefined\"",
            "\"number\""
            ],
            "answer": "\"object\""
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para convertir una cadena a minúsculas en JavaScript?",
            "options": [
            "toUpperCase()",
            "toLowerCase()",
            "convertLowerCase()",
            "convertToLowerCase()"
            ],
            "answer": "toLowerCase()"
        },
        {
            "id": 11,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para redondear un número al entero más cercano en JavaScript?",
            "options": [
            "round()",
            "ceil()",
            "floor()",
            "random()"
            ],
            "answer": "round()"
        },
        {
            "id": 12,
        "question": "¿Cuál de las siguientes opciones muestra la forma correcta de acceder a un elemento en un objeto en JavaScript?",
        "options": [
            "object[element]",
            "object.element",
            "object{element}",
            "objectelement"
            ],
        "answer": "object.element"
        },
        {
            "id": 13,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para eliminar un elemento específico de un arreglo en JavaScript?",
            "options": [
                "remove()",
                "delete()",
                "splice()",
                "erase()"
            ],
        "answer": "c"
        },
        {
            "id": 14,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para convertir una cadena en un arreglo en JavaScript?",
            "options": [
                "split()",
                "join()",
                "concatenate()",
                "slice()"
            ],
        "answer": "split()" 
        },
        {
            "id": 15,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para convertir una cadena en un número entero en JavaScript?",
            "options": [
                "parseInt()",
                "parseFloat()",
                "toInteger()",
                "toNumber()"
            ],
        "answer": "parseInt()"
        },
        {
            "id": 16,
            "question": "¿Cuál de las siguientes opciones muestra la forma correcta de iterar sobre un arreglo en JavaScript?",
            "options": [
                "for (let i = 0; i < array.length; i++)",
                "for (let item of array)",
                "for (let key in array)",
                "forEach(callbackFunction)"
            ],
        "answer": "for (let i = 0; i < array.length; i++)"
        },
        {
            "id": 17,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para encontrar el índice de un elemento en un arreglo en JavaScript?",
            "options": [
                "indexOf()",
                "findIndex()",
                "searchIndex()",
                "elementIndex()"
            ],
            "answer": "indexOf()"
        },
        {
            "id": 18,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para generar un número aleatorio en JavaScript?",
            "options": [
                "random()",
                "generateRandom()",
                "rand()",
                "getRandom()"
            ],
            "answer": "random()"
        },
        {
            "id": 19,
            "question": "¿Cuál de los siguientes operadores se utiliza para concatenar cadenas en JavaScript?",
            "options": [
                "+",
                "-",
                "*",
                "/"
            ],
            "answer": "+"
        },
        {
            "id": 19,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para obtener una subcadena de una cadena en JavaScript?",
            "options": [
                "substring()",
                "slice()",
                "splice()",
                "substr()"
            ],
            "answer": "substring()"
        },
        {
            "id": 20,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para eliminar un elemento específico de un arreglo en JavaScript?",
            "options": [
                "remove()",
                "delete()",
                "splice()",
                "erase()"
            ],
            "answer": "splice()"
        },
        {
            "id": 21,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para convertir una cadena en un arreglo en JavaScript?",
            "options": [
                "split()",
                "join()",
                "concatenate()",
                "slice()"
            ],
            "answer": "split()"
        },
        {
            "id": 22,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para convertir una cadena en un número entero en JavaScript?",
            "options": [
                "parseInt()",
                "parseFloat()",
                "toInteger()",
                "toNumber()"
            ],
            "answer": "parseInt()"
        },
        {
            "id": 23,
            "question": "¿Cuál de las siguientes opciones muestra la forma correcta de iterar sobre un arreglo en JavaScript?",
            "options": [
                "for (let i = 0; i < array.length; i++)",
                "for (let item of array)",
                "for (let key in array)",
                "forEach(callbackFunction)"
            ],
            "answer": "for (let i = 0; i < array.length; i++)"
        },
        {
            "id": 24,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para encontrar el índice de un elemento en un arreglo en JavaScript?",
            "options": [
                "indexOf()",
                "findIndex()",
                "searchIndex()",
                "elementIndex()"
            ],
            "answer": "indexOf()"
        },
        {
            "id": 25,
            "question": "¿Cuál es el resultado de la siguiente expresión en JavaScript? 10 % 3",
            "options": [
                "1",
                "3",
                "10",
                "0"
            ],
            "answer": "1"
        },

        {
            "id": 26,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para convertir un número a una cadena en JavaScript?",
            "options": [
                "toString()",
                "toFixed()",
                "toLocaleString()",
                "toPrecision()"
            ],
            "answer": "toString()"
        },
        {
            "id": 27,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para eliminar el primer elemento de un arreglo en JavaScript?",
            "options": [
                "shift()",
                "unshift()",
                "splice()",
                "slice()"
            ],
            "answer": "shift()"
        },
        {
            "id": 28,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para reemplazar una parte de una cadena con otra en JavaScript?",
            "options": [
                "replace()",
                "concat()",
                "substring()",
                "splice()"
            ],
            "answer": "replace()"
        },
        {
            "id": 29,
            "question": "¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza para convertir una cadena en un número de punto flotante en JavaScript?",
            "options": [
                "parseFloat()",
                "parseInt()",
                "toNumber()",
                "toFloat()"
            ],
            "answer": "parseFloat()"
        }
    ],
    "time": 10
}
